// Mark: - Videospiel Klassiker
const videogameQuiz1 = {
    title: "Vidoespiel Klassiker",
    description: "Die größten Klassiker der Videospielgeschichte!",
    category: "Videospiele",
    questions: [
        {
            question: 'Welches Videospiel wurde 1985 für den NES veröffentlicht und ist eines der meistverkauften Spiele aller Zeiten?',
            answers: ['Super Mario Bros.', 'The Legend of Zelda', 'Donkey Kong', 'Tetris'],
            correct_answer: 'Super Mario Bros.',
        },
        {
            question: 'In welchem Videospiel kämpfen Spieler gegen Monster, sammeln Ressourcen und bauen Strukturen, um in einer offenen Welt zu überleben?',
            answers: ['Minecraft', 'Fortnite', 'Roblox', 'Red Dead Redemption 2'],
            correct_answer: 'Minecraft',
        },
        {
            question: 'Welches Videospiel wurde 2004 für die PlayStation 2 veröffentlicht und ist eines der meistverkauften Spiele aller Zeiten?',
            answers: ['Grand Theft Auto: San Andreas', 'God of War', 'Metal Gear Solid 3: Snake Eater', 'Final Fantasy X'],
            correct_answer: 'Grand Theft Auto: San Andreas',
        },
        {
            question: 'In welchem Videospiel kämpfen Spieler in einem Battle Royale ums Überleben und versuchen, der letzte Spieler oder das letzte Team zu sein?',
            answers: ['Fortnite', 'League of Legends', 'Forza Horizon 4', 'Counter-Strike: Global Offensive'],
            correct_answer: 'Fortnite',
        },
        {
            question: 'Von wem wurde im Jahr 1984 das Videospiel "Tetris" entwickelt?',
            answers: ['Alexey Paschitnow', 'Shigeru Miyamoto', 'Hideo Kojima', 'Sid Meier'],
            correct_answer: 'Alexey Paschitnow',
        },
        {
            question: 'Wie hieß das erste Videospiel, das jemals veröffentlicht wurde?',
            answers: ['Pong', 'Space', 'Tennis for Two', 'Super Mario Bros.'],
            correct_answer: 'Tennis for Two',
        },
        {
            question: 'Welches Videospiel wurde 1996 für die Nintendo 64 veröffentlicht und ist eines der meistverkauften Spiele aller Zeiten?',
            answers: ['Super Mario 64', 'The Legend of Zelda: Ocarina of Time', 'GoldenEye 007', 'Pokémon Stadium'],
            correct_answer: 'Super Mario 64',
        },
        {
            question: 'Wie heißt der erste Teil der Spielereihe "The Legend of Zelda"?',
            answers: ['The Legend of Zelda', 'A Link to the Past', 'Ocarina of Time', 'Breath of the Wild'],
            correct_answer: 'The Legend of Zelda',
        },
        {
            question: 'Welches Videospiel bahnte den Weg für das "First-Person Shooter"-Genre und wurde 1993 veröffentlicht?',
            answers: ['Doom', 'Quake', 'Wolfenstein 3D', 'Half-Life'],
            correct_answer: 'Doom',
        },
        {
            question: 'Wann wurde das Videospiel mit einem blauen Igel namens Sonic veröffentlicht?',
            answers: ['1991', '1992', '1993', '1994'],
            correct_answer: '1991',
        }
    ]
}

// MARK: - Online-Spiele
const videogameQuiz2 = {
    title: "Online-Spiele",
    description: "Die Welt der Online-Spiele!",
    category: "Videospiele",
    questions: [
        {
            question: 'Welches Online-Spiel wurde 2004 veröffentlicht und ist eines der meistgespielten Spiele aller Zeiten?',
            answers: ['World of Warcraft', 'League of Legends', 'Fortnite', 'Minecraft'],
            correct_answer: 'World of Warcraft',
        },
        {
            question: 'Welche Firma entwickelte das Online-Spiel "League of Legends"?',
            answers: ['Riot Games', 'Blizzard Entertainment', 'Epic Games', 'Valve Corporation'],
            correct_answer: 'Riot Games',
        },
        {
            question: 'Welche Spielereihe wurde 2007 mit dem Online-Spiel "Call of Duty 4: Modern Warfare" gestartet?',
            answers: ['Call of Duty', 'Battlefield', 'Halo', 'Counter-Strike'],
            correct_answer: 'Call of Duty',
        },
        {
            question: 'In welchen Online-Spiel kämpfen Terroristen und Anti-Terroristen in verschiedenen Spielmodi gegeneinander?',
            answers: ['Counter-Strike: Global Offensive', 'Rainbow Six Siege', 'Overwatch', 'Valorant'],
            correct_answer: 'Counter-Strike: Global Offensive',
        },
        {
            question: 'Aus welchem Spiel stammt der Charakter "Tracer", der für seine Geschwindigkeit und Agilität bekannt ist?',
            answers: ['Overwatch', 'League of Legends', 'Fortnite', 'Valorant'],
            correct_answer: 'Overwatch',
        },
        {
            question: 'Wie heißt das Online-Spiel-Genre, in dem Spieler auf einer Insel landen, Waffen sammeln und ums Überleben kämpfen?',
            answers: ['Battle Royale', 'MOBA', 'MMORPG', 'FPS'],
            correct_answer: 'Battle Royale',
        },
        {
            question: 'In welchem Land wurde das Online-Spiel "Fortnite" entwickelt?',
            answers: ['USA', 'Kanada', 'Schweden', 'Südkorea'],
            correct_answer: 'USA',
        },
        {
            question: 'Welches Online-Spiel wurde 2009 veröffentlicht und hat eine der größten E-Sport-Szenen der Welt?',
            answers: ['League of Legends', 'Dota 2', 'Counter-Strike: Global Offensive', 'Overwatch'],
            correct_answer: 'League of Legends',
        },
        {
            question: 'In welchem Online-Spiel kämpfen Spieler in einem Team gegen Zombies und versuchen, zu überleben?',
            answers: ['Left 4 Dead', 'Dead Island', 'Call of Duty: Zombies', 'Dying Light'],
            correct_answer: 'Left 4 Dead',
        },
        {
            question: 'Was ist der einer der bekanntesten PvP Spielmodi in "Minecraft"?',
            answers: ['Hunger Games', 'Battle Royale', 'Team Deathmatch', 'Capture the Flag'],
            correct_answer: 'Hunger Games',
        }
    ]
}

// MARK: - Videospiel-Charaktere
const videogameQuiz3 = {
    title: 'Videospiel-Charaktere',
    description: 'Die bekanntesten Videospiel-Charaktere!',
    category: 'Videospiele',
    questions: [
        {
            question: 'Wie heiß der Hauptcharakter der "The Legend of Zelda"-Serie?',
            answers: ['Link', 'Zelda', 'Ganondorf', 'Impa'],
            correct_answer: 'Link',
        },
        {
            question: 'Welcher Charakter ist der Hauptgegner in der "Super Mario"-Serie?',
            answers: ['Bowser', 'Wario', 'Donkey Kong', 'Luigi'],
            correct_answer: 'Bowser',
        },
        {
            question: 'Wie heißt der Protagonist der "Assassin\'s Creed"-Serie?',
            answers: ['Ezio Auditore', 'Altair Ibn-La\'Ahad', 'Connor Kenway', 'Edward Kenway'],
            correct_answer: 'Ezio Auditore',
        },
        {
            question: 'Aus welchem Spiel stammt der Charakter "Master Chief", der als letzter SPARTAN-Krieger bekannt ist?',
            answers: ['Halo', 'Gears of War', 'Destiny', 'Mass Effect'],
            correct_answer: 'Halo',
        },
        {
            question: 'Wie heißt der spielbare Charakter in Minecraft?',
            answers: ['Steve', 'Alex', 'Herobrine', 'Notch'],
            correct_answer: 'Steve',
        },
        {
            question: 'Woher kommt der Charakter "Kratos", der in der "God of War"-Serie vorkommt?',
            answers: ['Griechenland', 'Rom', 'Ägypten', 'Nordische Mythologie'],
            correct_answer: 'Griechenland',
        },
        {
            question: 'Der Endboss in "The Legend of Zelda: Ocarina of Time" ist bekannt als ...',
            answers: ['Ganon', 'Ganondorf', 'Zant', 'Vaati'],
            correct_answer: 'Ganon',
        },
        {
            question: 'Wie heißt der Charakter, der in "The Witcher 3: Wild Hunt" die Hauptrolle spielt?',
            answers: ['Geralt von Riva', 'Ciri', 'Yennefer', 'Triss'],
            correct_answer: 'Geralt von Riva',
        },
        {
            question: 'Aus welcher Spielereihe stammt der Charakter "Solid Snake"?',
            answers: ['Metal Gear Solid', 'Splinter Cell', 'Deus Ex', 'Hitman'],
            correct_answer: 'Metal Gear Solid',
        },
        {
            question: 'Welcher Charakter ist bekannt als "der schnellste Igel der Welt"?',
            answers: ['Sonic', 'Tails', 'Knuckles', 'Shadow'],
            correct_answer: 'Sonic',
        }
    ]
}

export const videogameQuizzes = [videogameQuiz1, videogameQuiz2, videogameQuiz3];